形容中國是美國最危險對手 拜登：但若有利隨時準備合作

...
美國總統拜登周四發表上任以來首場主要外交政策演說，形容中國是美國最危險的競爭對手，但又表示若符合利益，美國願與中國合作。

拜登說：「我們將...直截了當地接受最危險的競爭對手中國對我們的繁榮、安全和民主價值的挑戰....我們將對抗中國的經濟陋習、反擊其好鬥行為、抵擋中國對人權、知識產權和全球管治的攻擊...但當符合美國利益時，我們準備好與北京合作。」
...

Chinese dog

凖備進入黑暗時代啦

好多美國企業咪一樣用新疆血汗工廠

咁予盾嘅說話都講得出，白登智商有冇60？

尋日屌緊新疆輪姦今日就準備合作

過撚左期就死返去訓啦阿伯

應該真係痴呆讀稿
寫稿果個陰佢

老人癡呆係咁上下

繼續打國際線啦，唔好放大拜登講乜，到今日拜登都無同習近平通電，但同晒習外圍所有國家示好，E家美國內部話習要嬲到打東沙。

但香港有班人就吹到拜登要同中國和好咁

利申：撐 Trump，但睇唔到拜登會軟

一齊合作起集中營

你又知美國內部d嘢同習近平心情

但字前面嘅全部都係廢話，根本拜登冇魄力去對抗鬼國

其實只係要契弟交陀地，一如當年美國國債

我係維尼真係掩住半邊咀笑
一開始就show哂底牌比你睇

妖

放長雙眼睇啦
宜家就好似1930年代既世界局勢
係肺炎之後經濟差到七彩
咁一個國家會著重持經濟發展定係會國際關係上強硬
都仲未計拜登要酬謝幫佢當選既幕後金主
宜家唔到拜登佢硬
因為根本唔到佢話事
我都希望我睇錯

biden:已準備好加入大灣區！

跟住又有班登粉左膠又話美國唔係老奉照顧你香港台灣

但一日唔正視支那威脅
全世界就肯定冚家剷

班左膠點解要Anyone But Trump 同 擁護共產黨

因為要維持現況
支共一旦滅亡
班左膠存在感就冇
亦都冇生存價值
仲要冇得奶支那油水

擺明門面說話 呀祖唔夠mean

死廢老知唔知自己講緊乜嘢

30 年代之後係 WW2 呀師兄

都係同trump一樣，一邊制衡一邊賺盡呢班支蝗共狗

Chi na Den

請問
John weak
支持左翼
全職港豬
你都岸鳩點睇？
潛撚完未呀仆街

幼餌

同主人講電話都同你講聲咩

過橋抽板洗唔洗大聲講

人民幣的滋味

成世都係靠做戲拎光環上位 面子唔沾得血 死都唔派牌

又睇唔到我登一定強硬

支共應該送咗一打新疆細路俾佢

奶到出晒面，新疆啲新聞咁過分重講利益？係咪有利可圖就當無事睇唔到？

自己諗下如果真係強硬
點解次次都行岀黎強調「有合作空間」
擺明呢5隻字先係重點啦
左膠繼續捧登啦
同捧希拉里一樣

我淨係睇到岩岩響中國門口放三架航母 軟條撚咩，邊忽軟？

建議你睇新聞守護者套戲
1930年初既英國 美國對蘇聯既態度
係要保持一個良好既經濟關係
因為1929年既華爾街股市大崩潰
美國同歐洲既經濟係差到七彩
套戲既主角去當時蘇聯既烏克蘭發現大饑荒
返到英國既新聞爆料
點知俾英國既政府同主流媒體封殺
英國美國政都知有大饑荒
不過係經濟同政治上衡量
經濟既利益大過政治既考慮
所以唔出聲同經濟合作
咁你睇下宜家既時勢似唔似當時既環境

制唔制裁先？唔制裁繼續齊齊搵銀呀？
邊個做總統航母都唔會郁走架啦
但係咪咁就係強硬？

關鍵係拜登上任後佢有嘅權力係咪運用曬先

係咁講合作 睇多大半年咪見真章囉

拜登今天的外交政策講話，正式把中國定位為“競爭者”而不是“威脅者”，可以說是對華政策重新回到綏靖主義的宣言。

這個定位本身也很荒謬。所謂“競爭”，意味著雙方都會遵守一套遊戲規則，否則怎麼競爭？但今天的中共，有半點遵守國際規則的意思嗎？一個不守規則的人，只能是破壞者，搗亂者，怎麼可能是“競爭者”？！

未來，“對抗”這個詞將不會出現在美國對華政策中，“談判”和“對話”重新會成為互動模式。

這是意料之中的事情，美國和西方會為此付出代價。

你岩既，所以要用逼 Biden 做野為前題打好國際線

希望啦不過依家香港啲國際線又無人接見
報新聞份做野
人地拜登做乜根本同國際線無關
念力抗共仲有效

我相反，我覺得唔出聲個 part 已經過左，Trump 已經進入左終須一戰

講左要做流亡議會，但。。。唔知諗乜啦

其實好撚癲，管控分歧就係所有野獨立處理，雙方有衝突有矛盾唔緊要，只要唔好spillover到去其他領域就萬事有商量，人權經濟政治打散哂，中共最想你咁做。即係我強烈譴責某屠夫強姦殺人，但同佢合作做生意符合我嘅利益，美國左膠成日掛住人權民主係嘴邊，但永遠只係口頭上兇狠，做嘅野咪又係計盡利益得失

相反Trump同Pompeo就係將所有炒埋一碟，經濟離不開政治，政治離唔開人權，CCP係最大嘅威脅，冇妥協嘅空間

咁就放長雙眼睇啦
反正我地都無水晶球

無錯，做好國際線

支美合作係有利，不過只係對支共有利...

利申撐 Trump 做擋箭牌？